敗走英國 新加坡搵工

係英國岩岩讀完個master
留左係到半年都搵唔到岩心水既工 依家都係是但做住先 做又做得唔開心
呢排政府on99 屋企人都日日叫我番去
因為我諗緊如果我走 就唔會再番英國
近日爬文 覺得新加坡幾好
所以就諗住去試下 有冇巴打比啲建議
分享下自己經驗

我識左幾個新加坡朋友都係想走喎
佢地仲話華人比人歧視好嚴重

新加坡人口，大約有超過560萬人，其中的常住人口中30%以上是外國籍公民[1]。在新加坡公民中，四分之三的人口是華人

華人咁多都歧視華人？

其他地方歧視華人真係好嚴重 去過澳洲

真係多謝以前移民既支國人 周圍搞臭華人個朵

都係係英國想番去？

至少佢地係土生土長新加坡人咁講
佢地話宜加坐巴士無人會坐佢地則邊添
（都係肺炎問題）
個總理會洗人腦話自己係新加坡人而唔係華人
如果認華人就會比人歧視

我係加拿大識

真係on9總理 自己又想奶支共 又叫自己人唔好認做華人 cls

佢本人都係華人黎啦
講真 西方國家有時係好On9
但點都好過由一個獨裁國家移居到另一個獨裁國家

新加坡 啲五毛奶共仲多撚過香港

英文咪又係都係Chinese鬼佬理得你咁多

佢地會叫自己Singaporean

有錢到咁，仲有所謂咩

愛惜生命遠離支那人

求分享

新加坡 點歧視華人

點知咁清楚姐
我幾個新加坡朋友都咁講
總之話佢地睇唔起華人

唔係太清楚樓上指會歧視華人係咩意思

喺新加坡 大部分人都係新加坡藉嘅華人 即係Nationality as Singaporean with race as Chinese
如果係哩個definition嘅話 就係無歧視哩回事嘅

但如果話華人係指中國人 Nationality as Chinese 一睇就覺係中國人樣嘅人呢 啲新加坡人就多多小小有啲避忌咁囉 會行開啲

玻狗係仆街
但唔明上面咁多人話人地自己都係華人嘅諗法
人地擺明唔想同任何所謂‘華人’有任何關係
你地就好似支那人咁屈人笑什麼你也是華人

求巴打分享下工作經驗
易唔易比visa你？

我係新加坡做過3 年野 唔覺有咩歧視

巴打都係畢業過去？
有冇得留個tg交流下？

英國近年經濟政局麻麻，
仲會有幾多發展空間？

係啊 前景真係麻麻
所以諗諗下想走